# Definiciones
1. Control de versiones (VC): Es un sistema comunmente utilizado en el desarrollo de software que permite registrar y gestionar los cambios realizados sobre uno o varios archivos. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. Control de versiones distribuido (DVC): Es un sistema de control de versiones, en el que cada cliente replica la ultima instancia del proyecto. Por ende, en caso de que se pierde la instancia original, se podra recuperar de las replicas. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
3. Repositorio remoto y Repositorio local: Un repositorio es una sección de una computadora donde se guardan datos. Se llama repositorio local, cuando se encuentra en la computadora actual en la que se está trabajando. Mientras que repositorio remoto, el repositorio se encuentra en otra computadora. [FUENTE](https://www.intertech.com/Blog/introduction-to-git-concepts/)
4. Copia de trabajo / Working Copy: Es una copia del repositorio central (eso incluye todos los archivos y el historial de éste) completamente independiente, pudiendo trabajar con él incluso de forma offline. Los cambios no seran visibles al repositorio central, hasta que se realice un push. [FUENTE](https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms) 
5. Area de preparación / Staging Area: Es un archivo que contiene los cambios que seran ingresados en el proximo commit a realizar. [FUENTE](https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-Git-Basics)
6. Preparar cambios / Stage Changes: Es cuando se ingresan cambios del repositorio que se esta utilizando a la area de preparación (Staging Area). Se utiliza el comando "git add nombreArchivo" para relizarlo. [FUENTE](https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/119782/what-does-stage-mean-in-git)
7. Confirmar cambios / Commit Changes: Modifica el repositorio local, agregando los cambios ingresados en la area de preparación. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
8. Commit: Comando de git para grabar los cambios ingresados en la area de preparación en el repositorio. [FUENTE](https://git-scm.com/docs/git-commit)
9. Clone: Comando de git para clonar un repositorio en un nuevo directorio. [FUENTE](https://git-scm.com/docs/git-clone)
10. Pull: Comando de git que realiza un fetch para revisar si existen cambios de un repositorio a otro. Si existen, los integra al repositorio actual. [FUENTE](https://git-scm.com/docs/git-pull)
11. Push: Comando de git para actualizar una referencia de un repositorio con la otra referencia ingresada. [FUENTE](https://git-scm.com/docs/git-push)
12. Fetch: Comando de git para descargar referencias desde otro repositorio. Se utiliza para revisar si existen cambios realizados en un reposito remoto. [FUENTE](https://git-scm.com/docs/git-fetch)
13. Merge: Comando de git para unir 2 ramas distintas de un repositorio en específico. [FUENTE](https://www.git-tower.com/learn/git/faq/git-merge-branch)
14. Status: Comando de git que muestra el estado de un repositorio en específico. [FUENTE](https://githowto.com/checking_status)
15. Log: Comando de git que muestra el historial de commits que se han realizado en el repositorio. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Viendo-el-hist%C3%B3rico-de-confirmaciones)
16. Checkout: Comando de git para cambiar de rama en la que se esta trabajando. Como tambien restaurar los cambios realizados el repositorio local. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)
17. Rama / branch: branch es un comando de git para listar, crear o eliminar ramas. Una rama es una línea independiente de desarrollo. [FUENTE](https://backlog.com/git-tutorial/using-branches/)
18. Etiqueta /tag: tag es un comando de git para listar, crear o eliminar tags. Un tag es una forma de establecer puntos específicos en la historia. Normalmente se utiliza para ingresar las versiones. [FUENTE](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas)


